%@Dif:2
Sur un paquet de céréales est inscrit :
\begin{center}
  \psshadowbox{\begin{minipage}{300pt}
      \begin{center}
        Pour 30~g de céréales\par 9~g de protides ; 2,8~g de glucides ; 0,6~g de lipides
      \end{center}
\end{minipage}
}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Calcule les pourcentages respectifs de protides, glucides et lipides contenus dans ces céréales.
  \item Calcule les quantités respectives de protides, glucides et lipides contenus dans 75~g de ces céréales.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On peut appliquer la proportionnalité sans passer par les pourcentages pour la question 2.